# Инструкция по запуску веб сервера локально #

Наше приложение работает на Python (Django), поэтому ему нужен веб сервер для выполнения кода обрабатывающего запрос. А чтобы не засорять окружение своей основной ОС, мы будем использовать виртуальную машину. Это также даст нам гарантию, что локальное окружение полностью идентично тому, на котором будет работать сайт в производстве. Для автоматизации и упрощения запуска всего этого хозяйства используем Vagrant и VirtualBox. Это все, что должно быть установлено в нашей операционной системе. Вся магия происходит в рамках виртуальной машины и дочерней операционной системы (Ubuntu) при помощи ansible и какой-то матери :).

Также необходимо тестировать всю систему локально, которая состоит с веб сервера (nginx), сервера очередей (redis), сервисов обработчиков заданий (celery), сервера приложений (uwsgi), сурбд postgresql и все это хозяйство управляется под supervisord. Для этих задач подымается вторая виртуальная машина (10.0.0.201) где и отражено полностью состояние продакшн сервера.

## Необходимо установить ##
[Vagrant](https://www.vagrantup.com/downloads.html)  
[VirtualBox](https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads) + VirtualBox Extension Pack  
И удобный терминал по желанию [Cmder](http://gooseberrycreative.com/cmder/) (full) 

## Подымаем наш сервер ##
Все процессы поднятия и настройки автоматизированы и для запуска достаточно выполнить одну из нескольких make команд.  

Подымаем сервера:
```
#!bash
vagrant up # со своей ос  
vagrant ssh main # заходим в основную нашу виртуалку
cd share # переходим в директорию которая отображает корень нашего проекта в виртуалке (синхронизируется автоматически)  
make # снабжаем провизией нашу виртуалку
make run # запускаем дев сервер

```

Наш сайт доступен в браузере по адресу http://10.0.0.200:8000/

## При каждом запуске ##
Все выше описанное нужно выполнить один раз. А перед началом работы только запустить сервер:
```
#!bash
make run
```
Все изменения вносим в папку нашего проекта в родительской ос (своей) удобной IDE. Папка сама синхронизируется с гостевой при каждом изменении
(возможно с какой-то задержкой).

## При апдейте ##
Часто бывают ситуации когда что-то изменено в системе относительно данных развернутого приложения (база данных, зависимости). Поэтому желательно после каждого
обновления с репозитория производить еще пару операций:
```
#!bash
make local_setup
```

## Важное замечание ##
Если что-то не понятно - не кликаем наугад. Все спросить у меня до полного понимания происходящего. Ведь тут ничего сложного :)

## Проблемы и решения ##
> connections on Unix domain socket "/var/run/postgresql/.s.PGSQL.5432"?

Возможное решение в установки локали на хост машине. Встречается при использовании ubuntu 14.04

```
#!python

export LANGUAGE=en_US
export LC_CTYPE="en_US.UTF-8"
export LC_NUMERIC="en_US.UTF-8"
export LC_TIME="en_US.UTF-8"
export LC_COLLATE="en_US.UTF-8"
export LC_MONETARY="en_US.UTF-8"
export LC_MESSAGES="en_US.UTF-8"
export LC_PAPER="en_US.UTF-8"
export LC_NAME="en_US.UTF-8"
export LC_ADDRESS="en_US.UTF-8"
export LC_TELEPHONE="en_US.UTF-8"
export LC_MEASUREMENT="en_US.UTF-8"
export LC_IDENTIFICATION="en_US.UTF-8"
```

## Временные зметки ##
Установка Pillow:
sudo apt-get install python-dev libjpeg-dev libfreetype6-dev zlib1g-dev